# Ud6_Ejemplo3
_Ejemplo 3 de la Unidad 6._ 

En este ejemplo vamos a añadir y borrar _Fragments_ del _layout_, donde tendremos un botón con el que iremos cambiando entre un _Fragment_ y otro.
Para ello vamos a basarnos en [Ud6_Ejemplo2](https://bitbucket.org/bitbucketcarlos/ud6_ejemplo2). Los ficheros _fragment_uno.xml_, _fragment_dos.xml_, 
_FragmentUno.kt_ y _FragmentDos.kt_ serán idénticos.

## _activity_main.xml_

Creamos un _layout_ compuesto por un _FrameLayout_ donde se mostrará el _Fragment_ y un botón para cambiar de uno a otro.

```html
<androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout 
    xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context=".MainActivity">

    <FrameLayout
        android:id="@+id/frameLayout"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:layout_alignParentTop="true"
        app:layout_constraintBottom_toTopOf="@+id/boton">

    </FrameLayout>

    <Button
        android:id="@+id/boton"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_alignParentBottom="true"
        android:layout_centerInParent="true"
        android:layout_marginStart="8dp"
        android:layout_marginLeft="8dp"
        android:layout_marginEnd="8dp"
        android:layout_marginRight="8dp"
        android:layout_marginBottom="32dp"
        android:text="@string/cambiar"
        app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent" />

</androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>
```

## _MainActivity.kt_

En la actividad principal crearemos los dos Fragments y utilizaremos las clases _FragmentManager_ y _FragmentTransaction_ para 
gestionar el cambio de un _Fragment_ a otro, añadiéndolos (_add_) y eliminándolos (_replace_) de la transacción y posteriormente 
confirmando la acción (_commit_).

Antes de hacer _commit_ es interesante llamar a la función _addToBackStack_ para añadir la transacción a una pila de retroceso de tal 
forma que si el usuario pulsa el botón _Atrás_ puede volver a un estado anterior.

Además implementaremos el evento del botón para controlar qué _Fragment_ es el siguiente a mostrar.

```java
class MainActivity : AppCompatActivity() {
    private lateinit var binding: ActivityMainBinding

    override fun onCreate(savedInstanceState: Bundle?) {
        super.onCreate(savedInstanceState)

        binding = ActivityMainBinding.inflate(layoutInflater)
        val view = binding.root

        setContentView(view)

        val fragmentUno = FragmentUno()
        val fragmentDos = FragmentDos()
        var fragmentMostrado: Int

        // Preparamos la transacción entre Fragments
        val fragmentManager = supportFragmentManager
        var fragmentTransaction = fragmentManager.beginTransaction()

        // Añadimos el Fragment uno
        fragmentTransaction.add(R.id.frameLayout, fragmentUno)

        // Llamamos al método addToBackStack antes del commit para poder volver a atrás
        fragmentTransaction.addToBackStack(null)

        fragmentTransaction.commit()

        fragmentMostrado = 1

        binding.boton.setOnClickListener {
            // Preparamos la transacción entre Fragments
            fragmentTransaction = fragmentManager.beginTransaction()

            if(fragmentMostrado == 1){
                // Reemplazamos por el Fragment dos
                fragmentTransaction.replace(R.id.frameLayout, fragmentDos)
                fragmentMostrado = 2;
            }
            else{
                // Reemplazamos por el Fragment uno
                fragmentTransaction.replace(R.id.frameLayout, fragmentUno)
                fragmentMostrado = 1
            }

            fragmentTransaction.addToBackStack(null)
            fragmentTransaction.commit()
        }
    }
}
```
